<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>gta5 on L1nSn0w's Blog</title><link>https://blog.linsnow.cn/tags/gta5/</link><description>Recent content in gta5 on L1nSn0w's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 18 Aug 2021 21:34:21 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.linsnow.cn/tags/gta5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>浅谈gta5的两个主角</title><link>https://blog.linsnow.cn/p/gta5/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 21:34:21 +0800</pubDate><guid>https://blog.linsnow.cn/p/gta5/</guid><description>&lt;img src="https://blog.linsnow.cn/p/gta5/gta5.jpg" alt="Featured image of post 浅谈gta5的两个主角" />&lt;h1 id="浅谈gta5的两个主角">浅谈gta5的两个主角&lt;/h1>
&lt;h2 id="前言">前言&lt;/h2>
&lt;p>gta5是我玩过的最好玩的游戏，没有之一&amp;hellip;&amp;hellip;..&lt;/p>
&lt;p>gta5里的主角都很有个性，写这篇文章是为了发掘gta5里面的麦克和富兰克林这两个主角的人物深度&lt;/p>
&lt;h2 id="富兰克林">富兰克林&lt;/h2>
&lt;p>纵观《GTA5》故事的整个人物塑造，Franklin 其实是三个主角中相对人格最不够丰满的一个，即使故事从他开始，最后玩家也是进入他的视角进行结局选择。&lt;/p>
&lt;p>Franklin 代表的是 Los Santos 现实的一面。他抢劫的动机特别现实且单纯，既不是 Trevor 的「反主流社会人格」，也不是 Michael 的「把抢劫当事业的中年危机解决之道」，他需要的就是钱。&lt;/p>
&lt;p>GTA5里面的帮派，都是各色混蛋的集合。不同于一心想混进去出人头地的拉玛，小富从游戏一开始穷困潦倒时，就坚持不进任何帮派&lt;/p>
&lt;p>富兰克林-克林顿，在GTA5的三大主角中是性格最不鲜明的一个，没有老麦的中年危机大叔和老崔的神经质这样鲜明的标签，也没有这俩人那样多的配角互动冲突，从头到尾只有猪一般的队友拉玛和只露过一次面的前女友，还有个整天看他不顺眼的神经质姨妈，注定孤独一生的节奏。&lt;/p>
&lt;p>小富生长在藏污纳垢的黑人社区，由姨妈带大，遵循着满街头的生存法则，主要谋生手段是偷汽车。从他和好哥们拉玛一开始就不停地互相吐槽可以看出，拉玛除了偷汽车，还喜欢涉足各种街头犯罪活动，可惜智商有限屡糟暗算，但是拉玛是个乐天派，更享受和兄弟肝胆相照的生活哲学，相比而言小富显得有些悲观和愤世嫉俗，他对这样的生活有些厌倦，希望做一番大事却没有出路，在他眼里，拉玛这等二货燕雀不会理解他的鸿鹄之志，他对于拉玛的各种把自己置于险境犯二行为非常不满，但出于兄弟情义又总是救他于水火。&lt;/p>
&lt;p>小富明显比拉玛更善于思考，遇事也更冷静，思考的多了，必然认为他周围的人都是累赘，不管是拉玛，姨妈，还是没事总拉他去帮忙拖车的发小。他不得不遵循街头的生存法则，出于义务去满腹牢骚地帮忙，想摆脱却又没有办法。对于自己的哥们这种“我中有你你中有我，有了甜的大伙分着吃，有了苦的谁也跑不了”的思维方式，他感到疲惫不已。&lt;/p>
&lt;h2 id="麦克">麦克&lt;/h2>
&lt;p>我认为。麦克是R星塑造的最写实的一个角色。很多人讨厌麦克，因为他出卖自己的铁哥们儿，跑到洛圣都过着自己失败的中年生活，可是这恰恰是很多中产阶级中年男人的真实写照。出轨的老婆，啃老的儿子，不听话的女儿，看骗人的心理医生，暴力倾向，抑郁，神经衰弱等等。老崔代表了我们现实生活中最不可能看见的一种人，但是很多人喜欢他因为他重情重义，浑身臭味而又让我感觉到一种出淤泥而不染。小富就是20来岁的愣头青，追求金钱地位同时也经常要面对朋友和前途的选择，良心的考验。而麦克就是中产阶级中年男人的生活写照。&lt;/p>
&lt;p>麦克很明显是爱着他的家人的，即使这份爱更多是出于责任感而非真心实意地去了解他们。阿曼达表示，如果不是麦克先在别的脱衣舞女身上乱搞，她也不会去接触别的男人。这是他们两个的矛盾之一。换言之，阿曼达是在报复，背后是对麦克的爱和愤怒。麦克已经痛改前非，不再出轨（至少看起来是这样），但是阿曼达依然和各种教练上床，这就很难说其中有对麦克的报复了。即便如此，在不缺少财产的情况下，她还去偷东西。这就更让人理解不了了：不缺钱还偷，说明是享受偷东西的过程和结果，为何阿曼达会享受这种东西？还是说她想引起麦克的注意，又羞于开口才出此下策？阿曼达对麦克的要求是不要杀人，不要有狐朋狗友，不要出轨——这都是很基本的要求。很明显麦克没有做到，麦克一直在轻视阿曼达的要求。相应地阿曼达也会变本加厉地作妖，本质上是两个人冲动鲁莽，又缺乏有效的沟通。&lt;/p>
&lt;p>麦克和儿子的矛盾在于儿子达不到他对后辈的期望。&lt;/p>
&lt;p>麦克想的很简单，干一票大的，然后拿着钱脱离以前的身份，把过去的血和罪恶都埋藏起来当作什么都没发生。他希望他的生活是夫妻和睦儿女双全个个都爱他，尊重他，把他当作一家之主。拍他想拍的电影，做个岁月静好的文艺大叔。然而事不遂人愿，儿子蠢女儿浪媳妇还出轨，到底他的生活怎么了？就像是那个故事说的，两个人挖坑发现一具尸体，于是慌忙把坑埋上，然而尸体从此就留在了他们的心里，永远忘不了。麦克可以假装什么都没发生过，拼命的粉饰他的生活，可他的家人忘不掉，甚至他们也忘不掉自己本来就是市井小民，他们做不到麦克想要的境界。于是各种冲突不断，儿子故意领着麦克去沙滩看见自己女儿穿着比基尼对着拍AV的搔首弄姿跳艳舞。他们都在报复麦克的固执。麦克经常说他觉得很累。是的。他的确累。背叛崔佛隐姓埋名，他只能这样做，因为崔佛他也无法控制，所以他选择逃避。毕竟崔佛追求的人生就像是烈火一样的刺激。
这场没人配合他的戏麦克终究是一个人绷不住，于是他也只能在心里默念一句“我真是日了狗了”被逼上梁山继续犯罪。在这个过程中有些时候我甚至觉得麦克是放松而快意的。没办法去具体明说，可能只是我太喜欢这个游戏太入戏所以想的太多吧…
麦克代表了很多男人的中年危机，家庭的复杂，事业上的压力，身体的力不从心，眼睁睁的看着一切都快要崩塌自己还是要努力去维持平衡和秩序。他们的内心渴求存在感和尊重。也希望家人能理解他的艰辛和不易。所以往往越是如此，家人越是不理解他们。恶性循环更加苦恼。
崔佛的出现就像一支劲爆的RPG炸碎了麦克摇摇欲坠的壁垒，老崔带来了破坏也带来了希望。故事的后期麦克的家庭情况是有所好转的。有时候人生就是这么回事。没必要去死命的逼自己，逼别人。老麦最后可能放下了许多，但他收获了更多。&lt;/p>
&lt;p>麦克，是个令人着迷的，无比真实的人物。&lt;/p>
&lt;p>他人到中年，却时时刻刻活在纠结和矛盾中。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>他很冲动，并且时时刻刻懊悔着自己的冲动。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>在自己的妻子被(●°u°●) 」了以后，他不经思考，便用车拉倒了网球教练藏身的房子，于是惹上了大麻烦。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>他有时又很沉静稳重。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>经历了许多的他，学会了退缩，学会了认怂。&lt;/p>
&lt;p>例如推倒人家房子以后，马丁找上门来，打了他一棍子。这时他选择了认怂。&lt;/p>
&lt;p>在后期一次次被海因斯，德温利用，拼死拼活抢了乡下银行，钱却大半给了FIB。抢了富二代的车给德温，却一毛钱都没有获得。他常常被迫卖命而没有丝毫回报。&lt;/p>
&lt;p>但这时他深知那些人的背景他惹不起，于是他一直劝阻崔佛不要“讨债”，并且任劳任怨的被利用。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>家庭是他的羁绊&lt;/strong>，为了家庭的幸福。他选择了利益，选择了背叛。&lt;/p>
&lt;p>于是在北扬克顿，那个天降大耄，银装素裹的上午，他与FIB的阴谋终于实现，他将昔日的朋友打入地狱，自己升至天堂。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>但同时，他却又并非不讲义气&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>当崔佛找上门来，在电话中，戴夫建议他找人偷偷做掉崔佛，他却毅然决然的拒绝了这个提议。&lt;/p>
&lt;p>后期崔佛绑架了马丁的妻子，害得他有家不能回，他很愤怒，却并没有和崔佛完全翻脸（完全翻脸是在后面秘密暴露后），崔佛又带着他偷了军方的秘密武器，惹了大麻烦，他却选择了隐忍。&lt;/p>
&lt;p>这是难道不是他念及当年的兄弟情谊所致？&lt;/p>
&lt;p>我想当麦克驱车，在那个风雪交加，群星暗淡的夜晚，又一次踏上加拿大，北扬克顿的土地，他心中一定有着懊悔，对于自己背叛行为的懊悔。&lt;/p>
&lt;p>但是当然，如果再让麦克选择一次，他依然会偏向于自己的家庭。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>他享受着往日的荣光，沉湎于安逸。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>在他的大别墅中，他在沙发上惬意的看电视，在泳池旁，躺在沙滩椅上，感受阳光的温暖。倚靠在自己的车上，望着傍晚的残阳。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>他又渴望着往日的刺激。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>在珠宝店的抢劫中，他终于觉醒了自己往日的能力，抢到珠宝后兴奋的庆祝。他在枪林弹雨中穿梭，在最后“大干一票”后，终于完成了自己的夙愿。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>他很自卑，甚至于选择逃避。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>当他经历了岁月的洗礼。他深深的明白了自己犯罪人生的罪恶和不光彩，他为自己需要改姓为迪圣塔来苟活而叹息。&lt;/p>
&lt;p>他的家人因此而看不起他，妻子出轨，儿子吸毒，女儿滥（）交。面对家庭的“不幸”，他选择了逃避（包括暴力也是一种逃避），开着他的奥北轿车，与妓女一同翻云覆雨。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>他又希望作出改变。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>他不再希望犯罪，当富兰克林希望他能“提携后进”时。他说“去上大学吧”。&lt;/p>
&lt;p>他对家人的诉求随叫随到。&lt;/p>
&lt;p>他试图去拍电影，成为一个制片人，当他的底片将要被销毁时，他怒不可遏，虽然只是徒劳无功（这年头靠数字拍片）。&lt;/p>
&lt;p>当自己的电影上映后，他深深的为自己而骄傲。因为他终于做了一件正事，一件伟大的事。&lt;/p>
&lt;p>他的家庭最终也改变了，当儿子吉米，在林肯豪华轿车的天窗上，摇着香槟欢呼时，他的眼中，一定满含着笑意。&lt;/p>
&lt;p>最终，离开他的家人纷纷回归。后期，当你开着豪车出行，停在路边时，会有行人交谈：“这是谁的车？” “迪圣塔先生”。他真的功成名就了。&lt;/p></description></item></channel></rss>